\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{adjustwidth}{-1.5cm}{0.5cm}
\begin{linespread}{1}
\begin{center}

\small{
МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ\\
Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение\\
высшего образования\\
\textbf{<<Южно-Уральский государственный университет>>\\
(национальный исследовательский университет)\\
Высшая школа электроники и компьютерных наук\\
Кафедра системного программирования}
}

\vspace{2em}

\hfill{}
\parbox{7cm}{
УТВЕРЖДАЮ \\
Зав. кафедрой СП \\[0.5em]
\underfield{} Л.Б.~Соколинский \\[0.5em]
09.02.2018
}

\vspace{2em}

\textbf{ЗАДАНИЕ} \\
% \parbox[t]{14cm}{
\textbf{на выполнение выпускной квалификационной работы бакалавра}\\
студенту группы КЭ-401\\
Краевой Яне Александровне,\\
обучающемуся по направлению\\
02.04.02 <<Фундаментальная информатика и информационные технологии>>
% }

\end{center}

\vspace{1em}

{
\small
\begin{enumerate}
	\bf\item Тема работы \rm
	(утверждена приказом ректора от XX.04.2018 \No~XXX)\\
	Разработка параллельного алгоритма поиска самой похожей подпоследовательности временного ряда для многоядерных процессоров Intel Xeon Phi (Knights Landing)

	\bf\item Срок сдачи студентом законченной работы: \rm
	02.06.2018.

	\bf\item Исходные данные к работе\rm
	\begin{enumerate}
		\raggedright

		\item Антонов А.С. Технологии параллельного программирования  MPI и OpenMP. Учебное пособие. -- M.: Издательство Московского университета, 2012. -- 344 с.

		\item Jeffers J., Reinders J., Sodani A. Intel Xeon Phi Processor High Performance Programming: Knights Landing Edition -- USA: Morgan Kaufmann, 2016. -- 662 p.

		\item Rakthanmanon T., Campana B., Mueen A., Batista G., Westover B., Zhu Q., Zakaria J.,
		Keogh E. Searching and Mining Trillions of Time Series Subsequences under Dynamic
		Time Warping // Proceedings of the 18th ACM SIGKDD Conference on Knowledge
		Discovery and Data Mining, Beijing, China, August 12--16, 2012. -- ACM, 2012. -- P.~262--270.
 
		\item Sart D., Mueen A., Najjar W., Keogh E., Niennattrakul V. Accelerating Dynamic Time
		Warping Subsequence Search with GPUs and FPGAs // Proceedings of the 10th IEEE
		International Conference on Data Mining, Sydney, NSW, Australia, December 13--17, 2010. --
		IEEE Computer Society, 2010. -- P. 1001--1006.

		\item Ding H., Trajcevski G., Scheuermann P., Wang X., Keogh E.  Querying and mining of time series data: experimental comparison of representations and distance measures // Proceedings of the VLDB Endowment, 2008. -- Vol. 1. -- No. 2. -- P. 1542--1552.

	\end{enumerate}

	\bf\item Перечень подлежащих разработке вопросов\rm
	\begin{enumerate}
		\item Провести обзор последовательных и параллельных алгоритмов поиска похожих подпоследовательностей временных рядов.
		\item Изучить аппаратную архитектуру и программную модель сопроцессора Intel Xeon Phi (Knights Landing).
		\item Спроектировать и реализовать параллельный алгоритм поиска самой  похожей подпоследовательности временного ряда для многоядерных процессоров Intel Xeon Phi (Knights Landing).
		\item Провести вычислительные эксперименты по анализу эффективности разработанного алгоритма.
	\end{enumerate}

	\bf\item Дата выдачи задания: \rm
	09.02.2018.
\end{enumerate}

\vspace{1em}

\noindent
\textbf{Научный руководитель}\\
к.ф.-м.н., доцент
\hfill
\hbox to 8em{М.Л.~Цымблер\hfill}

\vspace{1em}

\noindent
\textbf{Задание принял к исполнению}
\hfill
\hbox to 8em{Я.А.~Краева\hfill}

}

\thispagestyle{empty}

\end{linespread}
\end{adjustwidth}

\pagebreak
